*Каким сервисом анализировать на чём разработан интернет ресурс в это тревожное время?*<br>
[подражая Гоблину]

## Зачем оно мне нада?

Мы постоянно анализируем мировой опыт просматривая лидирующие в разнообразных рейтингах веб-ресурсы разработчиков и их заказчиков. Полезно заметить, например, что ресурс лидирующего российского агентства [Актис Вундерман](https://actis.ru) с руками серых мутантов на главной странице имеет достаточно паршивые результаты Google PageSpeed и написан на [Ruby on Rails](/rubionrails), когда [официальный сайт самого сетевого агентства](https://www.wunderman.com) хостится на Амазоне с Апачем и написан на [Drupal](/drupal) 7.

![Актис Вундерман](/upload/blog/images/id181/0.webp)

Можно предположить, что головное представительство грамотно распределило бюджет вложившись в дизайн и выбрав кондовую бесплатную и достаточно защищённую платформу для серверной части ресурса исходя из предполагаемой нагрузки и сложности. Когда российский филиал предпочёл стрельбу из самосборной пушки по воробьям не достигнув приемлемого качества кода и адаптивности.

Но вернёмся к нашим ~~баранам~~ кролику.

Конечно же основную информацию можно получить через парсинг заголовков тем же [хакерчеком](https://hackertarget.com/), но удобнее получать подобные данные в более детальном виде и упакованными в хороший интерфейс.

## Подопытный кролик

В виде кролика будет наш собственный ресурс доступный по адресу https://www.whitelabeldevelopers.ru Никаких секретов у нас нет — в виде платформы мы используем ModX, вполне известную и достаточно распространённую платформу близкую к фреймворкам. Никаких проблем у любого сервиса возникнуть не должно, тем более у платных, у который алгоритмы должны быть исключительно зубастые.

## 1. WhatCMS

Лидер по запросам связанным с определением CMS определил [чуть меньше чем ничего](https://whatcms.org/?s=www.whitelabeldevelopers.ru).

![WhatCMS](/upload/blog/images/id181/1.webp)

WhatCMS продемонстрировал свою бесполезность; видно все деньги вместо развития программной части ушли в рекламу.

[Whatcms.org](https://whatcms.org)

## 2. Wappalyzer

Второе место по популярности и, наверно, самый коммерциализированный сервис и уж точно самый загруженный — из 4-х попыток запроса на анализ был занят 3. Глубже фронта ничего не заметил, но зато увидел нашу любовь к маркдауну и соответствующий скрипт синтаксиса.

![Wappalyzer](/upload/blog/images/id181/2.webp)

Добавим сюда странную работу HTTPS и окажется, что, в целом, смысла в пользовании тоже не много.

[Wappalyzer.com](https://www.wappalyzer.com)


## 3. Cmsdetect

Сервис начинается с гордого названия, им же и заканчивается.

![Cmsdetect](/upload/blog/images/id181/3.webp)

[cmsdetect.com](https://cmsdetect.com)


## 4. Builtwith

Этот монстр даёт, безусловно, подробную информацию и о хостинге и о самом ресурсе. Объём отчёта впечатляет. Всё хорошо, только вот по его мнению сайт работает на TYPO3, [самой популярной на Неметчине платформе](https://trends.builtwith.com/cms/TYPO3).

![Builtwith](/upload/blog/images/id181/4.webp)

Добавить тут нечего, это успех.

[builtwith.com](https://builtwith.com)


## 5. iTrack

Наш ответ Чемберлену даёт не много информации, но CMS определяет уверенно.

![Builtwith](/upload/blog/images/id181/5.webp)

[itrack.ru](https://itrack.ru)


## Вместо выводов

Если вы хотите понять сколько примерно потрачено денег на ресурс, насколько рентабельны инвестиции начните в теста Google и если там будут не высокие значения, то, возможно, оправданием может стать широкий набор используемых технологий, а так же интеграционная нагрузка, свойственная корпоративным порталам. 

Всегда нужно помнить, что любая технология должна соответствовать задачам. Это является гарантией разумного инвестирования, которое невозможно без качественного проектирования вашего интернет-ресурса. [Напишите нам](mailto:whitelabeldevelopers@gmail.com&subject=Feedback%20fron%20site&body=Привет,%20Вайтлейбл) и мы сможем вникнуть в ваши процессы и сэкономить деньги.

🦉


